#macos #neovim 

# Скачивание Neovim
Для того чтобы установить Neovim нам потребуется brew. Можно легко нагуглить как его можно скачать, поэтому тут не буду объяснять😊

Для того чтобы установить Neovim — вводим следующие команды в терминал:
```sh
brew install --HEAD tree-sitter
brew install --HEAD luajit
brew install --HEAD neovim
```

# Инициализация конфигурации
Конфигурация для Neovim хранится в `~/.config/nvim` на MacOS и Linux.

Я пишу конфигурацию на Lua (скриптовый язык), поэтому мне нужен будет файл, с которого вся конфигурация подгрузится. По дефолту данный файл называют `init.lua`, поэтому я не буду уклоняться от традиций и тоже его так назову :3

Создав данный файл нам нужно будет продумать где архитектурно будут находиться другие файлы. По умолчанию Neovim подтягивает все другие файлы из директории `lua`, поэтому нам тоже стоит её создать. В самой директории `lua` создадим файлик `settings.lua`, в котором будут все основные настройки Neovim.

Древо директорий и файлов сейчас выглядит как-то так:
```
.
├── init.lua
└── lua
   └── settings.lua
```

В `init.lua` мы должны включить `settings.lua`. Помним, что init сам по себе ничего не содержит. Только импорты, поэтому мы просто берем и импортируем `settings.lua` с помощью специальной встроенной в lua функции `require()`:

```lua
require('settings')
```

```
.
├── init.lua
└── lua
   ├── disable_builtins.lua
   ├── keybindings
   │  ├── main.lua
   │  └── utils.lua
   └── settings.lua
```
